@inproceedings{Morlane-Hondere-Grouin:COLTAL:2016,
    author = "Morlane-Hond\`ere, Fran\c{c}ois and Grouin, Cyril",
    title = "Normalisation de concepts cliniques par des vecteurs de mots",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 7 : COLTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-35",
    note = "Clinical concept normalization using word embeddings",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons les exp\'eriences de normalisation de concepts cliniques (\'etats pathologiques) que nous avons men\'ees sur un corpus de messages post\'es sur des forums de sant\'e. Le travail de normalisation consiste \`a identifier l'identifiant unique de concept (CUI) dans l'UMLS associ\'e \`a chaque \'etat pathologique pr\'esent dans le corpus. Nous avons r\'ealis\'e cette normalisation au moyen de repr\'esentations vectorielles des mots pr\'esents dans le contexte des concepts cliniques (outil word2vec). Nous avons test\'e trois types de parcours des r\'esultats produits par quatre mod\`eles de voisins. Aucun type de parcours ne produit franchement de meilleurs r\'esultats. En revanche, les mod\`eles construits avec une fen\^etre contextuelle de taille interm\'ediaire (entre 5 et 10 mots) permettent l'obtention des meilleurs candidats \`a la normalisation.",
    keywords = "Forums ; Normalisation ; Voisins distributionnels.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/COLTAL/4.pdf"
}
